樓市無大跌的條件

Source：

「樓市看似有搖搖欲墜之勢，但其實大跌的機會微乎其微。首先，美國聯儲局新近一次議息會議一如市場預期維持利率不變，低息環境延續，再加上無限量寬刺激，美元續跌，促使資金流入資產市場避險，最近大升特升的黃金就是一例。相信抗跌力強、投資及收租皆宜的港樓市場，同樣具備繼續穩步上揚的條件，相信待疫情緩和後，積壓購買力又會再度釋放，帶動物業市場及樓價反彈。

其次，港匯持續強勢，金管局再度入市，令銀行體系結餘將增至逾1,833億港元，與4月中旬僅約540億港元相比，短短數月增加接近1,300億元，相信有望流入樓股市場，利好投資氣氛。

另一邊廂，運輸及房屋局公布最新「私人住宅一手市場供應」資料，今年第二季私人住宅施工量僅錄7,200個單位，雖較首季900伙按季大幅急升7倍，但近期疫情再度爆發，亦或多或少影響施工，因此估計今年全年施工量將未及1.8萬伙水平，亦較過去兩年平均每年約13,300多伙為低。

報告同時公布最新未來3至4年新供應數字。截至今年第二季，未來3至4年新供應錄9.2萬伙，按季回落約3.2%，重返2016年首季水平，並創逾4年新低。在筆者時常提及的供應緊絀下，樓市剛需又強勁，樓價長遠焉有不穩步向好之理？

故此，即使目前樓市負面因素充斥，但相信樓價只會微調，暫時看不到有大跌的條件。」

就算通街炒人，因為供應跌3.2%，樓市點會跌，繼續買樓, Long 港樓

港樓日日升